# Cách tiến hành một cuộc họp hiệu quả
- Đối với công việc đòi hỏi sự hợp tác chặt chẽ, giao tiếp cần thiết luôn chiếm một phần đáng kể thời gian của chúng tôi. Ví dụ: các cuộc họp truyền thông về sản phẩm, thử nghiệm và R & D. Mục đích của cuộc họp là để tất cả những người có trách nhiệm liên quan biết tất cả những điều cần biết về kinh doanh, công nghệ và triển khai, từ vĩ mô đến các chi tiết cần thiết. Vì vậy, làm thế nào để tổ chức tốt một cuộc họp ngày càng trở nên quan trọng.
Về mặt chuẩn bị:

## 1. Chúng tôi cần người dẫn chương trình cho cuộc họp
- Trước hết, tôi cho rằng cần có người dẫn chương trình, tức là người điều hành quy trình, người có thể nắm được diễn biến của toàn bộ cuộc họp và diễn biến của quy trình. Trong cuộc họp với nhân viên kỹ thuật, rất có thể các chi tiết triển khai kỹ thuật thừa sẽ được đưa vào cuộc họp định hướng sản phẩm, lúc này, người điều hành nên chủ động cắt bỏ các cuộc trò chuyện thảo luận về các chi tiết kỹ thuật thừa và đề nghị nhân viên kỹ thuật trao đổi riêng sau cuộc họp , hãy tiếp tục với các chủ đề và quy trình tiếp theo. Đừng lạc đề, và đừng bỏ qua bất kỳ mục thảo luận nào cần được thảo luận.

## 2.Đưa ra một số giải pháp cho các vấn đề
Nói chung, các vấn đề không xuất hiện đột ngột và hầu hết các vấn đề đều được triển khai và giải quyết. Những người tham gia cuộc họp trước cuộc họp nên hiểu đầy đủ và nên dành thời gian suy nghĩ và đến cuộc họp với một giải pháp, có thể tránh ảnh hưởng đến suy nghĩ lẫn nhau trong cuộc thảo luận nhất thời và sẽ không bị suy nghĩ nhất thời gây ra (không cân nhắc kỹ lưỡng) Các giải pháp đưa ra có chất lượng kém.

Câu hỏi tạm thời không được thực hiện vội vàng
Tôi hiểu sâu sắc về việc không vội vàng hoàn thành nhiệm vụ (vấn đề). Các giải pháp được thực hiện dưới áp lực thời gian thường không đạt được kết quả mong muốn. Vì vậy, đối với những câu hỏi khó nêu ra tạm thời, đề xuất của tôi là đưa ra giải pháp sau khi tất cả các bên kiên nhẫn suy nghĩ. Nếu vấn đề dễ dàng hơn để đưa ra kết luận, thì nó không nằm trong tình huống mà tôi đang nói đến.

Sau khi thực hiện các công việc chuẩn bị, đã đến lúc chú ý đến những điều cần chú ý trong cuộc họp.

## 3.Trong suốt cuộc họp:

Nếu ai đó đang thảo luận chi tiết về một số điều trong một cuộc họp cấp tương đối cao và không có kết luận nào sau một cuộc thảo luận nhất định, người điều hành hoặc người quan sát cần dừng lại kịp thời, ghi lại vấn đề và kết thúc nó một cách hợp lý để cuộc họp có thể nhanh chóng chuyển sang chủ đề tiếp theo.
Hãy để cuộc tranh luận ở mức độ của vấn đề.
Việc tranh luận trong cuộc họp là điều hết sức bình thường, những người có xuất thân và nền văn hóa khác nhau sẽ có những ý kiến ​​khác nhau về cùng một vấn đề, thậm chí đôi khi có những quan điểm tương đối trái ngược nhau. Lúc này cần quan tâm đến sự việc chứ không phải con người, nếu có những nhận xét xúc phạm, thiên về cá nhân thì cần ngăn chặn kịp thời và làm dịu lại đôi bên trong cuộc tranh luận để cuộc tranh luận diễn ra suôn sẻ. của vấn đề không thể trở thành một cuộc tấn công lẫn nhau giữa mọi người.

Ranh giới của bài toán không nên quá rộng dẫn đến phân kỳ không hợp lệ.
Nếu đó là một chủ đề cần động não, bạn có thể ghi lại càng nhiều quan điểm khác nhau càng tốt để tạo điều kiện cho các cuộc thảo luận tiếp theo. Nhưng chúng ta phải tránh đi quá xa chủ đề, điều này đòi hỏi các chuyên gia và nhân viên có liên quan phải xác định ranh giới của vấn đề.

Nếu đó là một câu hỏi yêu cầu một kết luận chính xác, thì đừng rơi vào vực thẳm quá khác biệt, người dẫn chương trình hoặc người quan sát có nghĩa vụ đưa chủ đề trở lại đúng hướng, tập trung vào bản thân vấn đề và tìm ra giải pháp. giải pháp đáng tin cậy và thiết thực.

Cuối cùng, sau cuộc họp, những gì tôi nghĩ cần phải làm:

1. Thực hiện tốt việc lưu trữ biên bản cuộc họp và sử dụng các công cụ cộng tác hoặc tài liệu đám mây để những người tham gia cuộc họp và những người đến muộn có thể tham khảo bất cứ lúc nào.

Cần phải phân tách các nhiệm vụ, giao cho những người chịu trách nhiệm cụ thể và tiếp tục chú ý đến sự tiến bộ của mọi thứ.
Báo cáo cấp trên, nhận các nguồn lực bên ngoài và hỗ trợ cấp trên, đồng thời thực hiện các điều chỉnh nếu cần và đồng bộ hóa chúng với các bên liên quan.